# 移动app开发流程，app开发步骤
> app是手机软件的简称。
> 手机主流的有ios、andriod，windows平台。市场上程序做得比较多的也是前两款的平台

[TOC]

### app开发需要哪些步骤
- 步骤1. 规划应用UI
- 步骤2. 设计数据操作与存储
- 步骤3. 跳转多页面实现
- 步骤4. 实现Service
- 步骤5. 完善特性与细节
- 步骤6. 移动应用程序测试
- 步骤7. 打包，签名，发布


### APP开发流程
> `项目开发流程细分为5大阶段：`

- **理解需求：**
  - 专业的产品经理（PM）将与客户进行细致的需求分析梳理工作，形成需求功能表。

- **方案策划：**
  - 产品经理协同方案策划师，基于需求功能表，结合国内外优秀APP设计思路，形成策划方案与APP设计逻辑图

- **UI设计：**
  - 产品经理协同UI设计师，基于APP设计逻辑图，形成产品UI原型，经确认后交由美术设计师，形成最终APP界面设计方案

- **功能开发：**
  - 产品经理协同主工程师，基于APP界面设计方案，形成程序架构设计方案，并有工程师团队进行开发，完成产品设计。

- **全面测试：**
  - 产品经理协同测试工程师，基于需求功能表、UI设计与程序架构设计，进行全面终测，形成测试报告，测试通过后交付客户。


### App制作流程、步骤
- 1、首先要确立产品原型，进入项目评估阶段。经过反复确认，最终形成产品脑图和完整的需求文档
- 2、正式进入产品的原型设计阶段。UI、UE开始设计，形成初步的效果图。在经过确认后界面的效果图正式设计完成
- 3、产品在设计图完成后，进入研发阶段。通过编程语言形成正式的程序。至此，app的制作过程就完成了一大部分，可以进入测试部进行测试。
- 4、在产品经过多次测试，修改bug确认无误后。一个app制作项目就完成，可以进入个大市场，投放使用
- 5、也是比较关键的一步。在各大市场中，开发者就要通过各种方式推广自己的app产品，力求app在市场上获得更多的下载量，吸引更多的用户。


### 完整开发app项目的步骤
- 一个完整的app开发过程要经过合同的签订→
- 项目启动→
- 建立产品原型→
- 经过客户确认→
- 形成效果图→
- 客户再次确认→
- 开始进入研发阶段→
- 研发成功后进入测试阶段→
- 测试过后将问题反馈给研发人员进行调整→
- 确认没有bug后客户验收→
- 验收合格开始正式上线


